<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="distortion_1_name">Навешивание ярлыков</string>
    <string name="distortion_1_short_desc">Вы оцениваете себя или других через резкие и негативные ярлыки.</string>
    <string name="distortion_1_long_desc">Навешивание ярлыков возникает, когда вы делаете обобщенные и категоричные выводы о себе или других на основании одного поступка или ситуации. Вместо того чтобы рассматривать поведение как отдельное действие, вы определяете свою личность или других людей через такие ярлыки, как «неудачник», «глупый», «ленивый». Это может привести к заниженной самооценке и постоянным негативным мыслям.</string>
    <string-array name="distortion_1_examples">
        <item>После совершенной на работе ошибки вы можете сказать себе: «Я полный неудачник».</item>
        <item>Опоздав на встречу, вы думаете: «Я такой безответственный».</item>
        <item>Если друг отказался от встречи один раз, вы сразу же подумаете: «Он ужасный друг, ему на меня наплевать».</item>
    </string-array>

    <string name="distortion_2_name">Обесценивание положительного</string>
    <string name="distortion_2_short_desc">Вы игнорируете или преуменьшаете важность положительных событий, приписывая их случайности.</string>
    <string name="distortion_2_long_desc">При обесценивании положительного вы склонны игнорировать или преуменьшать свои успехи и достижения. Вы приписываете их внешним обстоятельствам (например, удаче) или считаете, что они не имеют значения. В результате вы удерживаете негативное восприятие себя и своих способностей, несмотря на наличие положительного опыта.</string>
    <string-array name="distortion_2_examples">
        <item>После успешного завершения проекта вы уверены: «Мне просто повезло».</item>
        <item>Получив комплимент от коллеги, вы считаете: «Он сказал это из вежливости, это не важно».</item>
        <item>Даже после успешного выполнения сложной задачи вы думаете: «Это было не так уж трудно, любой бы справился».</item>
    </string-array>


    <string name="distortion_3_name">Сверхобобщение</string>
    <string name="distortion_3_short_desc">Вы делаете широкие негативные выводы на основании одного события или небольшого количества фактов.</string>
    <string name="distortion_3_long_desc">Сверхобобщение — это искажение, при котором вы склонны делать глобальные, всеобъемлющие выводы на основании одного или нескольких случаев. Вы используете такие слова, как «всегда», «никогда», «всё», что приводит к формированию ограничивающих убеждений о себе, других людях или окружающем мире. Это искажение укрепляет негативное мышление и вызывает чувство безысходности.</string>
    <string-array name="distortion_3_examples">
        <item>После того как одна встреча с друзьями сорвалась, вы решаете: «Мои друзья не хотят меня видеть».</item>
        <item>Одна ошибка приводит к мысли: «Я всегда все порчу».</item>
        <item>После неудачного собеседования возникает убеждение: «Меня никогда не возьмут на работу».</item>
    </string-array>

    <string name="distortion_4_name">Персонализация</string>
    <string name="distortion_4_short_desc">Вы берете на себя ответственность за негативные события, даже если они не связаны с вашими действиями.</string>
    <string name="distortion_4_long_desc">Персонализация — это когнитивное искажение, при котором вы ощущаете себя причиной негативных событий, даже когда это не так. Вы склонны считать, что происходящее вокруг связано с вашими действиями или личностью, и часто обвиняете себя в ситуациях, на которые не имеете влияния. Это приводит к чувству вины, стыда и тревоги.</string>
    <string-array name="distortion_4_examples">
        <item>Когда у друга плохое настроение, вы думаете: «Это из-за меня, я что-то сделал не так».</item>
        <item>Если на работе возникла проблема, вы уверены: «Это моя вина, хоть я и не был вовлечен в этот проект».</item>
        <item>Если в семье кто-то заболел, вы исыпытваете вину: «Я не уделял достаточно внимания своему близкому, поэтому так случилось».</item>
    </string-array>

    <string name="distortion_5_name">Ошибка предсказания</string>
    <string name="distortion_5_short_desc">Вы склонны предсказывать будущее в негативном ключе, ожидая худшего сценария.</string>
    <string name="distortion_5_long_desc">Ошибка предсказания проявляется, когда вы уверены, что негативные события точно произойдут в будущем, несмотря на отсутствие оснований для этого. Вы ожидаете неудач, бедствий или неприятностей, игнорируя другие возможные исходы. Это может привести к тревожности, избеганию ситуаций и постоянным переживаниям о том, что может пойти не так.</string>
    <string-array name="distortion_5_examples">
        <item>Вы убеждены, что провалите важное собеседование, хотя нет фактических оснований для такого вывода.</item>
        <item>Перед важной встречей вам кажется, что все пойдет плохо, и вы не сможете справиться.</item>
        <item>Перед отпуском вы уверены, что поездка будет испорчена плохой погодой или другими неприятностями, даже несмотря на хорошие прогнозы.</item>
    </string-array>

    <string name="distortion_6_name">Чтение мыслей</string>
    <string name="distortion_6_short_desc">Вы предполагаете, будто знаете, что думают другие, часто в негативном ключе, без каких-либо доказательств.</string>
    <string name="distortion_6_long_desc">Чтение мыслей — это искажение, при котором вы уверены, что знаете, как вас оценивают или что о вас думают другие люди, хотя у вас нет никакой объективной информации об этом. Обычно так предполагаются негативные мысли, и это может снизить вашу самооценку, вызвать недопонимания и проблемы в отношениях.</string>
    <string-array name="distortion_6_examples">
        <item>Во время общения с коллегами вам кажется: «Они считают меня некомпетентным».</item>
        <item>Если друг не отвечает на сообщение, вы думаете: «Наверное, он на меня обиделся».</item>
        <item>Во время публичного выступления вы уверены, что все слушатели мысленно критикуют вас.</item>
    </string-array>

    <string name="distortion_7_name">Фиксация на оценке</string>
    <string name="distortion_7_short_desc">Вы оцениваете ситуации через призму одобрения или неодобрения других, игнорируя собственные чувства и потребности.</string>
    <string name="distortion_7_long_desc">Фиксация на оценке — это искажение, при котором вы ориентируетесь на то, как вас оценивают другие, считая это главным критерием вашего успеха или неудачи. Важным становится получение внешнего одобрения, а его отсутствие воспринимается как провал. Это может подорвать вашу уверенность в себе и вызвать тревожность или перфекционизм.</string>
    <string-array name="distortion_7_examples">
        <item>Вы считаете, что коллеги думают плохо о вашей работе, если никто не похвалил вас за завершенный проект.</item>
        <item>После вечеринки вы оцениваете своё поведение, основываясь на том, как, по вашему мнению, к вам отнеслись окружающие.</item>
        <item>Вы решаете, что не справились с задачей, если учитель или начальник не выразил явного одобрения.</item>
    </string-array>

    <string name="distortion_8_name">Негативный фильтр</string>
    <string name="distortion_8_short_desc">Вы сосредоточены только на негативных аспектах ситуации, игнорируя позитивные моменты.</string>
    <string name="distortion_8_long_desc">Негативный фильтр — это искажение, при котором вы фокусируетесь исключительно на негативных аспектах ситуации, полностью игнорируя или минимизируя положительные. Это приводит к пессимистичному восприятию мира и низкой самооценке. Вы можете воспринимать нейтральные или даже позитивные события как незначительные, концентрируясь на том, что пошло не так.</string>
    <string-array name="distortion_8_examples">
        <item>После презентации вы думаете о единственном критическом замечании, игнорируя похвалы от коллег.</item>
        <item>Гуляя в парке, вы замечаете только мусор и шум, несмотря на солнечный и приятный день.</item>
        <item>После удачного дня вы вспоминаете лишь незначительную ошибку, сделанную утром, и это портит ваше настроение.</item>
    </string-array>

    <string name="distortion_9_name">Дихотомическое (черно-белое) мышление</string>
    <string name="distortion_9_short_desc">Вы видите мир в крайностях, оценивая ситуации как исключительно хорошие или плохие, не принимая во внимание средние варианты.</string>
    <string name="distortion_9_long_desc">Дихотомическое мышление — это искажение, при котором вы делите мир на черное и белое, не видя оттенков серого. Вы оцениваете ситуации, события или людей либо как идеальные, либо как полностью провальные. Это усложняет гибкость восприятия и приводит к резким суждениям и эмоциональной нестабильности.</string>
    <string-array name="distortion_9_examples">
        <item>Нередко вы думаете: «Если я не справлюсь на 100%, значит, это полный провал».</item>
        <item>Если в отношениях возникает мелкий конфликт, вы решаете: «Наши отношения испорчены, это конец».</item>
        <item>Получив 90 баллов на экзамене, вы расстраиваетесь: «Это далеко не идеально, значит, я плохо справился».</item>
    </string-array>

    <string name="distortion_10_name">Эмоциональное мышление</string>
    <string name="distortion_10_short_desc">Вы воспринимаете свои эмоции как доказательство реальности и верите, что если вы что-то чувствуете, это обязательно правда.</string>
    <string name="distortion_10_long_desc">Эмоциональное мышление — это искажение, при котором вы считаете свои эмоции объективной истиной. Если вы чувствуете страх, вину или тревогу, вы автоматически предполагаете, что эти чувства отражают реальное положение дел, даже если этому нет фактических оснований. Это приводит к усилению негативных эмоций и искажённому восприятию реальности.</string>
    <string-array name="distortion_10_examples">
        <item>Если вы испытываете тревогу перед важной встречей, то думаете: «Если я так волнуюсь, значит, что-то точно пойдет не так».</item>
        <item>Когда вы испытваете вину, возникает мысль: «Если я чувствую себя виноватым, значит, я действительно виноват».</item>
        <item>Ощущая грусть, вы решаете: «Мне грустно, значит, моя жизнь безрадостна и бесперспективна».</item>
    </string-array>

    <string name="distortion_11_name">Долженствование</string>
    <string name="distortion_11_short_desc">Вы используете абсолютные установки «должен» или «обязан», устанавливая нереалистичные стандарты для себя и других.</string>
    <string name="distortion_11_long_desc">Долженствование — это когнитивное искажение, при котором вы возлагаете на себя и окружающих жёсткие обязательства в форме «я должен», «они должны», «я обязан». Это приводит к постоянной критике и неудовлетворённости, когда ожидания не оправдываются, а также к чувству вины, если вы не соответствуете этим высоким стандартам.</string>
    <string-array name="distortion_11_examples">
        <item>Вы думаете: «Я всегда должен быть продуктивным. Если я отдыхаю, то это плохо».</item>
        <item>После ошибки вы ругаете себя: «Я обязан делать всё идеально, иначе я провалился».</item>
        <item>Вы уверены: «Мои друзья всегда должны понимать мои чувства, если они этого не делают, значит, они плохие друзья».</item>
    </string-array>

    <string name="distortion_12_name">«Что, если…»</string>
    <string name="distortion_12_short_desc">Вы зацикливаетесь на возможных негативных исходах, предвосхищая беду.</string>
    <string name="distortion_12_long_desc">Искажение «Что, если…» проявляется в постоянных размышлениях о худших возможных сценариях развития событий. Вы непрерывно задаёте себе вопросы типа «Что, если случится что-то плохое?», концентрируясь на потенциальных катастрофах и игнорируя позитивные или нейтральные исходы. Это усиливает тревожность и мешает действовать рационально.</string>
    <string-array name="distortion_12_examples">
        <item>Перед поездкой на самолёте вы беспокоитесь: «Что, если самолёт потерпит крушение?»</item>
        <item>При планировании выступления вы думаете: «Что, если я забуду свои слова и все будут смеяться?»</item>
        <item>Вы опасаетесь: «Что, если меня уволят из-за малейшей ошибки на работе?»</item>
    </string-array>

    <string name="distortion_13_name">Обвинение других</string>
    <string name="distortion_13_short_desc">Вы обвиняете других в своих чувствах или проблемах, не принимая на себя ответственности за свою реакцию.</string>
    <string name="distortion_13_long_desc">Обвинение других — это когнитивное искажение, при котором вы считаете других людей или внешние обстоятельства причиной своих эмоций или проблем. Вы не берёте на себя ответственность за свои реакции или действия, полагая, что ваши чувства и состояние вызваны исключительно поведением других. Это мешает осознанию личной ответственности и контролю над собственными эмоциями.</string>
    <string-array name="distortion_13_examples">
        <item>Вы думаете: «Я расстроен, потому что мой партнер не уделил мне достаточно внимания».</item>
        <item>В случае неудачи на работе вы уверены: «Это из-за того, что мой начальник меня недооценивает».</item>
        <item>После ссоры с партнёром вы считаете: «Ты сделал меня несчастным, и это полностью твоя вина».</item>
    </string-array>


</resources>
